台灣收緊原居內地港澳居民赴台居留及定居申請 防範滲透統戰行為

台灣陸委會今日（17 日）表示，為了防範中國大陸人民港澳居民身分來台灣定居，並且進行滲透、統戰、騷擾，從事間諜行為等，內政部已經完成修正《香港澳門居民進入臺灣地區及居留定居許可辦法》第 22 條、第 30 條內容。修正後，原居於中國大陸以及曾經或現在任職中國大陸黨政軍的港澳居民，如果申請到台灣定居和居留，「須經跨部會之聯合審查，以加強安全查核，維護國家安全」。相關條文內容今日稍後公布。

根據現時的《香港澳門居民進入臺灣地區及居留定居許可辦法》條文內容，第 22 條條文提到香港或澳門居民申請到台灣居留，如有 9 種情形之一，將不予許可。當中情形包括，「有危害國家利益、公共安全、公共秩序或從事恐怖活動之虞」、「參加或資助內亂、外患團體或其活動而隱瞞不報」、「參加或資助恐怖或暴力非法組織或其活動而隱瞞不報」、「現（曾）依本辦法規定申請時，為虛偽之陳述或隱瞞重要事實」等。

至於在第 30 條條文提到，香港或澳門居民如申請在台灣，須向移民署申請，並備有多份文件，包括定居申請書、香港或澳門永久居留資格證件、健康檢查合格證明，以及「其他相關證明文件」。

正路啦

防範中國大陸人民港澳居民身分

好人好者使乜驚俾人做政治審查
得啲藍屍先驚咋嘛

最理想有埋篤灰機制

咪撚就係

黑驚RAP

咁仲好, background check全面d
仲可以講下屋企點樣俾支那欺凌
我相信移居嘅人唔少偷渡過
睇佢地個表情同埋故事仲可以試下係咪講大話

恭喜藍屍可以永世留係大灣區

其實應該用97前後劃分
雙非、港漂下代都係香港出世，但紅心居多
反而中港婚姻單非可能大陸出世，梁天琦，呢類唔少係黃

黑驚，入境，海關，懲教，消防rap

好事
我係台灣人都支持防共諜

冇錯, 呢樣完全係分水嶺
97後除左幾個本土派, 冇幾個好野
仲要小心屍骨龍呢類人混水摸魚
要查好簡單, 搵個香港移民揸旗, 試佢廣東話能力(well 直頭用廣東話interview)已經可以踢走唔少人

應該話97前香港永久居民及其直系後代

踢走雙非已經冇左一大堆架啦
佢地廣東話都唔靈通，好易分

第一批雙非已經15 16 歲
台灣呢種劃分法
好易令支共招攬雙非做特務

所以用廣東話呢樣野最有力
雙非多數對香港了解甚淺，呢批人係藍到黑
好易分

不要分得那麼細
所有公務員, 中資員工rip

講到97前就無藍絲無紅底咁
咁林鄭呢啲70前咪根正苗紅囉I mean心在香港

97後幾多本港出世/非香港原居民上年都出黎
只要拎左bno就直接放棄其他人算數

根本黃唔黃絲唔重要，最重要我有得移民有得走
或者講邊度有錢邊度就有黃

利申：曾經深黃 呢半年心都淡

公墓完

推

支持

要查點會查唔到
睇facebook、 We7、CV同埋佢地有聯繫嘅人都知咩事喇
果3萬件呢, 真係唔駛諗

只要個department有香港人揸旗, 保證連3代都查到

呢啲就真·維護國家安全啦